特首民望上任新低

特首民望上任新低

要聞

林鄭月娥
【港大民研】

【本報訊】特首林鄭月娥自7月上任至今，民望一直高企，但港大民研計劃最新公佈民調顯示，林鄭民望創上任以來新低，不但評分及支持率雙雙下跌，其民望淨值更只有7個百分點，較上次調查大跌8個百分點。有立法會議員認為，近日再出現港獨爭議及公民廣場案等事件，令社會矛盾再升溫，但作為特首的林鄭卻未能化解政治矛盾，相信是林鄭民望下跌原因之一。

港大民研民調顯示，林鄭評分較月初明顯下跌2.6分至56.4分，有關評分為上任以來新低，她的支持率為47%，下跌3個百分點，反對率為41%，上升6個百分點，民望淨值為正7個百分點，較上次調查大幅下跌8個百分點。

議員促處理政治問題

至於特區政府表現，市民對政府滿意率為40%，與上次調查一樣，但不滿意率大幅上升6個百分點至37%，令滿意淨值下跌7個百分點至正兩個百分點，而市民對政府信任率為亦下跌5個百分點至44%，不信任比率大幅上升6個百分點至38%，信任淨值顯著下跌11個百分點至正6個百分點。而在經濟、民生及政治狀況中，市民仍然最不滿政治狀況，認為滿意的只有15%，跌8個百分點，不滿意率為65%，上升9個百分點，年紀越輕的受訪者，越不滿意特區政府表現及越不信任政府。

民主派立法會議員林卓廷認為，近日再現港獨爭議及公民廣場案等事件，令社會矛盾再上升，稱若林鄭不處理好政治問題，單靠推民生政策亦無助民望。

■記者莫劍弦

相關新聞

談城巴車禍 林鄭：研輸入外勞
要聞 11小時前

呢個三煞位 邊個上都死

唔關個位事
係佢點上呢個位嘅問題

林鄭廢到仆街，做特首佢識條撚咩